+++
date = "2016-04-10T13:57:00+03:00"
title = "Resist к'вот падне!"
slug = "resist к'вот падне"
aliases = ["resist stuff"]
tags = ["политика", "rants", "оптимизъм"]

+++

Днес е великолепен ден! Ако не сте се забавлявали с
[#resistCapitalism](https://twitter.com/hashtag/resistcapitalism), бръже се
насочвайте в тая посока. Троленето е първокласно и от двата лагера. Разбира се
количеството потресени и погнỳсени граждани също е завидно и от двете страни на
образната барикада, бегло напомняща висока бетонна стена издигната някъде по
средата на голяма европейска столица известна с толерастията си.

Разбира се, докато в ляво ментално затруднени люде призовават пролетариите от
всички страни на оружие срещу злите капиталистически изедници, ментално
затруднените у десно далеч не спят. Тредовете по тая тема са плодовита почва за
виреене както на bernie bro-та борещи се за равенство, bro-тство и любов, така и
от инхабитанти на другия край на политическия спектър на кретенизъм. Изумително
е колко много привърженици на чириото с великолепния перчем може да има в
платформа засилено либерастска като твитер. Разбира се и двете страни, както и
съответните си лидери, се справя изумително добре с агитацията в полза на
противника.

Не може човек да чете за репресивния апарат на капитализма, под чиито ботуш бива
константно мачкан „обикновения човек“ (което предполагам е нещо като
[#среднияБългарин](https://twitter.com/hashtag/среднияБългарин), ама в световен
мащаб) и да не му се прииска да продаде здравната, образователната и съдебната
системи на някой обещаващ дисръптив стартъп по западното крайбрежие.

От друга страна като ти кажат, че да отнемеш свещеното право на обикновения
човек (тя тая митологема върви both ways, да не си помислите, че некой има
монопол над нея) да си държи гранатомет в бараката на двора **за самозащита** е
първата стъпка към хитлеро-сталинизма до който неизбежно ш'а доведе ширещата се
безконтролна либерастия, не може да не ти се прииска да дадеш **на народа**
централизиран контрол върху производствените средства.

#### И к'во па толко па
Е такива неща често ме карат да се замисля над собствените си възгледи за
живота, вселената и киселото зеле като начин на себеизразяване. Няма нищо
по-гадно в тоя живот от т'ва двата яростно спорещи лагера, считани за
единствените две опции, да се справят недостижимо със задачата да те отвращават.
После си казвам „К'во ти пука, вееееее... т'ва се случва чак у США-то, а ти си си
добре, на сигурно, в държавата на успелите млади мъже и силната политическа воля
за промяна на статуквото!“

И за момент дори си вярвам.

После обаче се сепвам, щото ситуацията с наакването всеки път като в Москва
пръднат, не се е променила грам за тия почти 30 години. Просто сега половина си
ориентират долните храносмилателни трактове по вектора на газопотока на Москва
(то те са газопроводи, но с поточни имена), а другата половина по тоя на
Вашингтон ДеЦе. Демек каквото и да се случи отвъд голямото атлантическо мокро,
нема да е дълго преди да бъде възприето като посока на развитие и тука.

A е спечелил чиче Бърни и бърже-бърже тука ш'се окаже, че много от заклетите
десни светила на прехода всъщност винаги са вярвали в нещо, което ш'а бъде
маркетирано я като „балансиран демократичен социализъм“, я като „центристски
модел на социално ориентиран свободен пазар“. То аз ако можех да измислям такива
красиви изрази, дето да ги захапват по телевизора, сигурно щях да изкарвам пари
с т'ва, а не да троша време да пиша тука за тримата си читатели.

Разбира се алтернативата на портокаловия свръх успял „бизнесмен“ е не по-малко
страшна, че сигурно и по-зле. Представете си как Волен скача, че дори тоя
съвременен Содом САЩ се е осъзнал и вече строи стена срещу нахлуващите зли
зомбита от юг. Или по-страшно(?), налагайки му се по задължение да е опозиция на
всичко що е на запад от Урал, включае и на самия себе си, изведнъж започва да
организира раздаване на безплатна храна и дрехи за сирийските бежанци в джамията
на халите. А защо не и да се окаже, че по-горе упоменатите десни светила, са
всъщност драматично по-десни и вече осъзнали, че со кротце и со благо не става,
а е време за малинко кютек, не почнат с картотекиране на мюсюлманите,
екстрадиция на всички не-патероти обратно в Анадола и прочее.

#### Гледната точка

Една подробност обаче ме грабна силно. Очевидно това не е нещо ново и даже
сигурно трябва да ме е срам, че не съм го осъзнавал до сега. Със същите страст и
хъс, с които тук говорим за разсипаната утопия на родния социализъм и злите
фашизоидни капиталисти финансирани еднолично и щедро от Сорос, психотичните
републиканци в щатите твърдят, че причината за подема на лявото в щатско,
включае неща като призивите за обединение на пролетарите от всички страни, е
именно в същия тоя Сорос. И тука вече ми е твърде еклектично и се замислям не е
ли по-добре да живея в колиба в планината, да паса овце и да нямам никакъв досег
с информационните потоци от света. Или всичко е твърде сложно за да го осмисли
моята крехка куха кратунка. Може би има логика в една такава внимателна тактика
за подтикване на добре живеещите социалисти към упадъчния капитализъм и на
разцъфващите в свобода и просперитет капиталисти към опресивен социализъм. Капка
по какпа – world domination! Знам ли...

![Douche and Turd 2016!](/images/douche-and-turd-2016.jpg)

Стигам до тъпата и безполезна конклузия, че нормални хора на тоя свят няма
(включае пишещия/четящия това). We're all fucked anyway. Изборите за нещо-си
някъде-си за пореден път са между [сандвич с аки и огромен способ за
клизми](https://en.wikipedia.org/wiki/Douche_and_Turd), за 12 години(пффффф, за
много повече, ама дайте да се престорим, че историята почва с нас и никой никога
не се е срещал с нашите проблеми, щото така е модно) нищо не се е променило.
Добрата новина е, че докато не са ни отрязали (що-годе) свободния интернет поне
има къде да си мрънкяме, е така за психическа разтуха, пък после ш'а му мислим.
